\section{Hegoak}

\songauthor{Texte Joxean Artze\\Musique Mikel Laboa}
\songinfos{ou ``Les Ailes''}

\songintro

\lilypondfile[staffsize=17]{songs/Hegoak/Hegoak.ly}

\newpage
NB: prononcer « xoria » [shori-a] , « neuria » [néri-a] et les « z » [ss]

~\\
Un soir de 1968, dans un restaurant de San Sebastian avec sa femme, Mikel Laboa lit ce poème qui était imprimé sur des serviettes, en acte de résistance contre l’interdiction par le régime franquiste d’utiliser la langue basque. Il l’a mis en musique le soir même.
L’oiseau y est le symbole de la liberté et le poème évoque l’impossibilité de posséder quiconque.
Le contexte politique en a involontairement fait une chanson de protestation.
